\textlang{en}{\renewcommand{\sectitle}{More with loops}}
\textlang{fr}{\renewcommand{\sectitle}{Plus loin avec les boucles}}

\section{\sectitle}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{We can change the normal behavior of a loop:}%
  \textlang{fr}{Nous pouvons changer le comportement normal d'une boucle:}

  \begin{itemize}
    \item 
      \textlang{en}{skipping steps}%
      \textlang{fr}{sauter des étapes}
    \item 
      \textlang{en}{stopping before the end}%
      \textlang{fr}{arrêter avant la fin}
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Skipping steps}%
  \textlang{fr}{Sauter des étapes}

  \lstinputlisting{scripts/continue_loop.py}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Stopping before the end (Challenge \#6, previous session)}%
  \textlang{fr}{Arrêter avant la fin  (Challenge \#6, session précédente)}

  \lstinputlisting{scripts/break_loop_\lang.py}
\end{frame}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_num_turtle_spiral}
}
\begin{frame}[fragile]{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum}
  \begin{minipage}{0.56\linewidth}
    \setlength{\parskip}{.5\baselineskip}
    \textlang{en}{
      Write a script that will draw the figure on the right.

      \textbf{Hint}: To obtain the spiral, draw lines with a length from 1 to 120. Then turn 30 degrees. Skip the lengths between 55 and 65.
    }%
    \textlang{fr}{
      Écris un script qui dessine la figure ci-contre.

      \textbf{Indice}: Pour obtenir la spirale, trace des lignes d'une longueur allant de 1 à 120. Ensuite tourne de 30 degrés. Saute les longueurs entre 55 et 65.
    }
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}{0.4\linewidth}
    \includegraphics[width=\textwidth]{img/turtle_spiral}
  \end{minipage}
\end{frame}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_num_chose_prefered}
}
\begin{frame}{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum}
  \textlang{en}{
    Write a script that display this question:

    {\ttfamily
    What do you prefer?\\
    1. Vegetables\\
    2. Cookies\\
    Your choice:}

    Make sure that the user has given a valid answer. It should be \code{'1'}, but some people might also give \code{'2'}. Repeat the question until the user gives a valid answer.
  }%
  \textlang{fr}{
    Écris un script qui affiche cette question:

    {\ttfamily
    Qu'est-ce que tu préfères?\\
    1. Les légumes\\
    2. Les cookies\\
    Ton choix:}

    Assure-toi que l'utilisateur donne la bonne réponse. Elle devrait être \code{'1'}, mais certaines personnes pourrait également réponcre \code{'2'}. Répète la question jusqu'à obtenir une réponde valide.
  }
\end{frame}
